const data = [
  {
    category: "Futebol Mundial",
    questions: [
      {
        question: "Em que ano Kaká ganhou sua bola de ouro?",
        options: ["2003", "2007", "2006", "2004"],
        answer: "2007",
      },
      {
        question: "O ano de fundação do Sport Club Corinthians foi em:",
        options: ["1895", "1910", "1945", "1888"],
        answer: "1910",
      },
      {
        question: "Em 2019 o ______ foi campeão da Champions.",
        options: ["Real Madrid", "Juventus", "Liverpool", "Barcelona"],
        answer: "Liverpool",
      },
      {
        question: "Portugal conquistou a(o) ________ em 2016.",
        options: ["Copa América", "Champions League", "Libertadores", "Eurocopa"],
        answer: "Eurocopa",
      },
      {
        question: "Em que país ocorreu a Copa do Mundo de 2018?",
        options: ["África do Sul", "Rússia", "França", "Brasil"],
        answer: "Rússia",
      },
      {
        question: "Qual país foi sede da Copa do Mundo de 1994?",
        options: ["Estados Unidos", "Espanha", "França", "Brasil"],
        answer: "Estados Unidos",
      },
      {
        question: "Quem foi Campeão da Copa do Mundo de 1998?",
        options: ["Argentina", "Itália", "França", "Brasil"],
        answer: "França",
      },
      {
        question: "Qual é o time com mais campeonatos brasileiros?",
        options: ["Palmeiras", "Grêmio", "Flamengo", "São Paulo"],
        answer: "Palmeiras",
      },
      {
        question: "Desde quando participam apenas 20 clubes (série A) no Campeonato Brasileiro?",
        options: ["1990", "2006", "2009", "2002"],
        answer: "2002",
      },
      {
        question: "Quem é o maior artilheiro brasileiro em Copas do Mundo?",
        options: ["Pelé", "Rivaldo", "Ronaldo", "Neymar"],
        answer: "Ronaldo",
      },
    ],
  },
  {
    category: "Quadrinhos",
    questions: [
      {
        question: "Qual desses personagens da Marvel apareceu no primeiro HQ da produtora, em 1939?",
        options: ["Hulk", "Tocha Humana", "Homem Aranha", "Pantera Negra"],
        answer: "Tocha Humana",
      },
      {
        question: "Qual foi o primeiro personagem da Turma da Mônica que apareceu em uma tirinha?",
        options: ["Mônica", "Chico Bento", "Bidu", "Aninha"],
        answer: "Bidu",
      },
      {
        question: "Qual destes vilões tem como alter ego Max Dillon?",
        options: ["Carnificina", "Lagarto", "Electro", "Homem-Areia"],
        answer: "Electro",
      },
      {
        question: "Qual foi o primeiro crossover entre DC e Marvel?",
        options: ["Batman e Hulk", "Super-Homem e Homem-Aranha", "X-Men e Novos Titãs", "Super-Homem e Capitão América"],
        answer: "Super-Homem e Homem-Aranha",
      },
      {
        question: "Segundo as primeiras edições de Amazing Spider-Man, quem é o maior fã do Homem-Aranha?",
        options: ["Ned Leeds", "Harry Osborn", "Flash Thompson", "Curtis Connors"],
        answer: "Flash Thompson",
      },
      {
        question: "Qual o nome do universo híbrido, surgido da fusão dos dois originais durante a primeira série DC versus Marvel?",
        options: ["Híbrido", "MarDCvel", "Fusão", "Amálgama"],
        answer: "Amálgama",
      },
      {
        question: "Qual o nome da personagem dos quadrinhos criada pelo argentino Quino, em 1964?",
        options: ["Mafalda", "Corina", "Susanita", "Gaturro"],
        answer: "Mafalda",
      },
      {
        question: "Como Barbara Gordon se torna tetraplégica?",
        options: ["Depois de levar um tiro de Pinguim, num beco", "Um acidente durante uma luta contra o Bane", "Após levar um tiro do Coringa, em seu apartamento", "Depois de ser atingida acidentalmente por um tiro do Duas-Caras"],
        answer: "Após levar um tiro do Coringa, em seu apartamento",
      },
      {
        question: "Coringa sequestra o Robin (Jason Todd) e o espanca até a morte. Com que objeto ele o mata?",
        options: ["Chicote", "Soco inglês", "Pé-de-cabra", "Faca"],
        answer: "Pé-de-cabra",
      },
      {
        question: "Qual a cor do cachorro do Cebolinha?",
        options: ["Verde", "Branco", "Vermelho", "Preto"],
        answer: "Verde",
      },
    ],
  },
  {
    category: "Animes",
    questions: [
      {
        question: "O que é Vanilla JavaScript?",
        options: [
          "JavaScript puro",
          "Uma biblioteca JavaScript",
          "Um framework JavaScript",
          "Um compilador de JavaScript",
        ],
        answer: "JavaScript puro",
      },
      {
        question: "Com qual instrução declaramos uma constante em JavaScript?",
        options: ["const", "let", "var", "define"],
        answer: "const",
      },
      {
        question: "Qual dos tipos de dado a seguir não existe em JavaScript?",
        options: ["string", "number", "boolean", "float"],
        answer: "float",
      },
      {
        question: "Qual dos métodos a seguir seleciona um elemento?",
        options: ["querySelector", "parseInt", "sort", "reduce"],
        answer: "querySelector",
      },
      {
        question:
          "Qual destas propriedades da a quantidade de elementos de um array?",
        options: ["qty", "length", "items", "index"],
        answer: "length",
      },
    ],
  },
];

export default data;
